<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Notes</title><link>https://denisbondar.github.io/post/</link><description>Recent content in Posts on Notes</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>uk</language><lastBuildDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://denisbondar.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Launching Winbox on macOS</title><link>https://denisbondar.github.io/post/winbox-macos-retina/</link><pubDate>Sat, 09 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/winbox-macos-retina/</guid><description>Launching Winbox on macOS with Retina # Installing Wine # Download latest version of Winehq macOS Builds. You need only wine-devel-x.x-osx64.tar.xz version! Unzip the downloaded file to Applications. Run Wine Devel. After initialization, the console will be opened. The commands described below should be entered in this console. Execute the regedit command The registry editor will open. In it you need to go to the branch: HKEY_CURRENT_USER\Software\Wine Create a key in this branch named Mac Driver.</description></item><item><title>OpenVPN Server</title><link>https://denisbondar.github.io/post/openvpn-server/</link><pubDate>Sat, 19 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/openvpn-server/</guid><description>Настройка собственного OpenVPN сервера # Регистрация собственного виртуального сервера # Существует множество хостинговых компаний, предоставляющих в аренду виртуальные серверы за относительно небольшую плату, порядка $5 в месяц. Даже самых простых и дешевых виртуальных серверов обычно достаточно для использования в качестве VPN-сервера.
Одна из таких компаний — «Digital Ocean». Виртуальные серверы в терминологии этой компании называются каплями (Droplets) и могут быть различной производительности. Капли можно создавать как на базе образов популярных операционных систем, так и на базе множества других образов, как доступных прямо в панели управления Digital Ocean так и собственных, которые можно загрузить самостоятельно.</description></item><item><title>Докеризация PHP-приложения в единый Docker-образ Alpine+PHP+NGINX+logrotate</title><link>https://denisbondar.github.io/post/alpine-php-nginx-logrotate-docker-image/</link><pubDate>Tue, 19 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/alpine-php-nginx-logrotate-docker-image/</guid><description>Докеризация PHP-приложения в единый Docker-образ Alpine+PHP+NGINX+logrotate # Идея # У меня есть несколько ультралегковесных PHP-скриптов, предоставляющих простой HTTP-API для тех или иных целей. Например, один из таких скриптов выполняет функции управления сетью (реализует протоколы SNMP, Telnet и т.д.) с доступом по HTTP-API. Но чтобы клиент мог эксплуатировать такой простой скрипт, ему необходимо установить и настроить WEB-сервер, РНР со всеми необходимыми расширениями, системные зависимости, такие как iproute2 и прочие и для многих клиентов это оказалось нетривиальной задачей.</description></item><item><title>Персональный почтовый сервер</title><link>https://denisbondar.github.io/post/postfix-dkim-spf-tls-dmarc/</link><pubDate>Sat, 24 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/postfix-dkim-spf-tls-dmarc/</guid><description>Персональный почтовый сервер # Если у Вас онлайн магазин или блог или любой другой сайт, которому требуется рассылать почтовые сообщения клиентам и Вы хотите, чтобы почта отправлялась с вашего домена — Вам нужен собственный SMTP сервер, построенный с использованием правильно настроенных Postfix и DKIM. Вы можете воспользоваться уже готовыми многофункциональными SMTP серверами, которые предоставляют различные почтовые службы, например, «GMAIL» или «Yandex.Почта», но если Вам нужен именно ваш собственный сервер, то эта небольшая, но полноценная инструкция для Вас!</description></item><item><title>Winbox в Wine как исправить кривой шрифт</title><link>https://denisbondar.github.io/post/winbox-wine-tahoma-font/</link><pubDate>Sat, 25 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/winbox-wine-tahoma-font/</guid><description>Winbox в Wine как исправить кривой шрифт # Я работаю в Linux (KDE Neon) и единственное Windows-приложение, которое мне приходится использовать — это Winbox (утилита для управления оборудованием MikroTik). Раньше я работал в других дистрибутивах Linux и эта проблема присутствовала и в них тоже.
Те, кто работал с Winbox в Linux, а может быть и в MacOS, если там эта проблема также присутствует, не могли не заметить проблемы со шрифтом, которая очень сильно влияет на комфортную работу, не позволяя нормально управлять курсором при редактировании значений полей и при выделении части поля для копирования.</description></item><item><title>Установка Docker в Linux</title><link>https://denisbondar.github.io/post/how-to-install-docker-on-linux/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/how-to-install-docker-on-linux/</guid><description>Установка Docker в Linux # В этой заметке пойдет речь об установке Docker и Docker Compose в Linux. Сначала приведу однострочный способ установки, а затем официальную инструкцию с сайта Docker. Так что, если вдруг не сработает короткий способ, то официальный способ будет подстраховкой.
Docker # Однострочный # Однострочный способ установки заключается в запуске скрипта, который содержит необходимые команды под конкретный дистрибутив. Запустите в терминале:
curl -fsSL get.docker.com | sh Установка должна сразу же начаться.</description></item><item><title>PhpStorm + Docker + Xdebug</title><link>https://denisbondar.github.io/post/phpstorm_docker_xdebug/</link><pubDate>Thu, 18 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/phpstorm_docker_xdebug/</guid><description>PhpStorm + Docker + Xdebug # Внимание! Статья технически устарела. Обратитесь к репозиторию — он поддерживается в актуальном состоянии.
В этой небольшой статье я опишу рабочее решение настройки Xdebug для использования его при отладке в PhpStorm с использованием удаленного интерпретатора PHP, работающего внутри Docker-контейнера.
В итоге получится конфигурация на базе окружения в Docker-контейнерах, которая позволит производить отладку Web-приложения, консольного приложения, тестов, запускаемых из консоли и запускаемых из PhpStorm.
Исходные данные # У вас должны быть установлены Linux, PhpStorm, Docker, Docker-compose.</description></item><item><title>ZFS — Справочник команд</title><link>https://denisbondar.github.io/post/zfs-manual-rus/</link><pubDate>Mon, 15 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/zfs-manual-rus/</guid><description>ZFS — Справочник команд # Данный справочник является переводом данной статьи. Авторы перевода: Евгений Ратников и Сгибнев Михаил. Огромное им спасибо за проделанную работу!
Данная информация представлена в интернете на множестве ресурсов. Оригинальная статья оформлена в виде таблицы, я же оформлю ее в привычном для моего блога формате — в формате пошагового обучения.
В любом случае не забывайте про страницы справки по командам работы с ZFS.
man zpool man zfs Так как включить в пул (zpool) можно любые сущности файловой системы, автор приводит примеры построения пулов и работы с ними с использованием простых файлов.</description></item><item><title>Как подключить MIDI клавиатуру к Bitwig Studio</title><link>https://denisbondar.github.io/post/midi-keybiard-jack-bitwig-studio/</link><pubDate>Sun, 16 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/midi-keybiard-jack-bitwig-studio/</guid><description>Как подключить MIDI клавиатуру к Bitwig Studio # Если Вы используете Bitwig Studio под Linux, то наверняка уже знаете об аудио сервере Jack, который предоставляет возможность передачи аудио и MIDI в реальном времени без задержек. По умолчанию Bitwig Studio использует именно его для вывода аудиопотока, а также для ввода аудио и MIDI, что позволяет работать без задержек.
У меня есть только одна единственная MIDI клавиатура — «Alesis Q49». И я никак не мог подключить ее к Bitwig Audio, пока не нашел следующий трюк.</description></item><item><title>Как установить Debian 8 без знаний и опыта</title><link>https://denisbondar.github.io/post/how-to-install-debian-8/</link><pubDate>Fri, 03 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/how-to-install-debian-8/</guid><description>Как установить Debian 8 без знаний и опыта # «Как установить Debian без знаний и опыта» — это довольно частый вопрос, который мне приходится слышать. Хоть я и не считаю себя специалистом в этой области, я все же накопил некоторые инструкции для себя, которые позволяют мне быстро установить или настроить то или иное приложение либо операционную систему.
В данной статье, как и в остальных статьях моего блога, будет показан пример установки со скриншотами и подробным описанием того, что при этом происходит и для чего это нужно.</description></item><item><title>Установка Nginx 1.13, PHP 7, MySQL 5.7, MariaDB 10.1, PostgreSQL 11 в Debian и Ubuntu</title><link>https://denisbondar.github.io/post/install-nginx-php7-mysql57-mariadb11-debian-ubuntu/</link><pubDate>Thu, 15 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/install-nginx-php7-mysql57-mariadb11-debian-ubuntu/</guid><description>Установка Nginx 1.13, PHP 7, MySQL 5.7, MariaDB 10.1, PostgreSQL 11 в Debian и Ubuntu # Набор инструкций для установки последних версий Nginx, PHP, MySQL, MariaDB на компьютер (сервер) под управлением операционных систем Debian или Ubuntu. Инструкции описывают простое добавление альтернативных репозиториев в систему и установку приложений из них.
Разделы данной инструкции не пересекаются между собой. Это всего лишь набор не связанных инструкций. Всё, что их связывает, это дополнение стандартного репозитория альтернативными с последними версиями.</description></item><item><title>Обстрел Донбасса с территории РФ июль 2014</title><link>https://denisbondar.github.io/post/russia-attack-ukraine-jule-2014/</link><pubDate>Thu, 19 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/russia-attack-ukraine-jule-2014/</guid><description>Обстрел Донбасса с территории РФ июль 2014 # Обстрел Амвросиевки 14 июля 2014 # Все следующие скриншоты приложения Google Earth я делал лично. Вы можете открыть Google Earth и переместиться по истории на 16.07.2014, чтобы самостоятельно проанализировать написанное далее.
Координаты зоны обстрела: 47°45′40″, 38°30′59″. В зоне обстрела видны воронки, с вероятным азимутом прилёта снарядов 190–195°. Это отлично видно по форме воронок. Предположительное размещение орудий на диаметрально противоположной стороне с азимутом 10–15°.</description></item><item><title>Установка Asterisk 13 + chan_dongle (E1550, E1750) на Debian 8</title><link>https://denisbondar.github.io/post/asterisk-13-chan_dongle-debian-8/</link><pubDate>Wed, 20 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/asterisk-13-chan_dongle-debian-8/</guid><description>Установка Asterisk 13 + chan_dongle (E1550, E1750) на Debian 8 # В предыдущей статье шла речь об установке системы Asterisk версии 11 на сервер под управлением Ubuntu. Основным поводом установки 11 версии было то, что под 13 версию не существовало модуля chan_dongle. Теперь такой модуль есть, поэтому есть смысл написать заново, теперь уже о Asterisk 13, Debian и некоторых других удобных полезных функциях.
Данная инструкция описывает процесс установки телефонной системы Asterisk с модулями DAHDI, LibPRI, PJSip, SpanDSP, chan_dongle и дополнительными кодеками Opus и g729.</description></item><item><title>Asterisk11 Chan_dongle_e1550 Ubuntu14</title><link>https://denisbondar.github.io/post/asterisk11-chan_dongle_e1550-ubuntu14/</link><pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/asterisk11-chan_dongle_e1550-ubuntu14/</guid><description>Asterisk11 Chan_dongle_e1550 Ubuntu14 # Статья еще не перенесена</description></item><item><title>Asterisk. Пример 2 — SIP и DONGLE</title><link>https://denisbondar.github.io/post/asterisk-example-2-dongle-call-management/</link><pubDate>Tue, 16 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/asterisk-example-2-dongle-call-management/</guid><description>Asterisk. Пример 2 — SIP и DONGLE # В данной статье будет рассмотрена простейшая связка SIP и DONGLE, которая интересует большинство. Более подробная настройка системы описана в предыдущем примере. Здесь же приведу только фрагменты конфигов с небольшим описанием того, что там настроено.
Все приведенные листинги конфигов являются полными листингами, если не указано другое. Иными словами Вы, если только пытаетесь разобраться с системой, должны удалить все строки из Ваших существующих конфигов и добавить только те, что приведены в этой статье.</description></item><item><title>Apache 2.4 + PHP 7 на Windows 7­, 10</title><link>https://denisbondar.github.io/post/apache24php7win10/</link><pubDate>Fri, 04 Dec 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/apache24php7win10/</guid><description>Apache 2.4 + PHP 7 на Windows 7­, 10 # Внимание! Данная инструкция служит дополнением к инструкции по установке Apache 2.4VC11 и PHP 5.6 и описывает лишь отличительные моменты, которые касаются установки Apache24 и PHP7 на Windows. Описание установки СУБД MySQL остается прежним и не повторяется в этой инструкции.
Данная инструкция рассчитана на разработчиков с базовыми знаниями Apache и PHP. В данной инструкции будут описана только разница в установке Apache и PHP с основной инструкцией по установке PHP 5.</description></item><item><title>Как установить FreeBSD с флешки</title><link>https://denisbondar.github.io/post/simply-install-freebsd/</link><pubDate>Sat, 28 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/simply-install-freebsd/</guid><description>Как установить FreeBSD с флешки # Подобных статей интернет насчитывает тысячи, еще столько же видеоуроков на YouTube. Все они простые и понятные. Цель написания еще одной статьи простая: дать информацию для моих коллег и клиентов в той форме, в которой они привыкли. Статья совершенно не претендует на уникальность. Скорее всего, Вы ничего не найдете в ней нового. Но есть огромная масса людей, которым до сих пор действительно сложно справиться с установкой системы.</description></item><item><title>Изменить размер раздела GPT FreeBSD vmWare</title><link>https://denisbondar.github.io/post/resize-gpt-psrtition-freebsd/</link><pubDate>Fri, 11 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/resize-gpt-psrtition-freebsd/</guid><description>Изменить размер раздела GPT FreeBSD vmWare # При эксплуатации серверов под управлением FreeBSD в виртуальной среде vmWare, иногда возникает необходимость увеличения объема раздела жесткого диска. Следующие инструкции помогут сделать это легко и быстро.
Изменяем размер диска в vSphere Client, затем перезагружаем виртуальную машину. (В данном примере общий объем диска был 6 Гб, я увеличил его до 8 Гб. Основной раздел UFS нужно было увеличить с 4 до 6 Гб) Проверяем, что появилось свободное место gpart show da0 Результат: =&amp;gt; 34 12582845 da0 GPT (8.</description></item><item><title>Как создать иконку приложения в стиле Material Design. Наиболее правильная инструкция</title><link>https://denisbondar.github.io/post/material-design-product-icon-ai/</link><pubDate>Wed, 19 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/material-design-product-icon-ai/</guid><description>Как создать иконку приложения в стиле Material Design. Наиболее правильная инструкция # Если Вы задаетесь вопросом, как создать иконку приложения в стиле Material, то Вы попали по адресу!
Данная инструкция является максимально верным руководством по созданию иконки приложения Android в стиле Material Design, собранное из различных источников, которые мне удалось найти в сети.
Иконка приложения создается в графическом редакторе Adobe Illustrator CC. Инструкция изложена достаточно кратко. Если знаний редактора не достаточно для повторения, обратитесь к видеозаписи из материалов, приведенных ниже (п.</description></item><item><title>Asterisk. Пример 1 — вызов между двумя линиями SIP</title><link>https://denisbondar.github.io/post/asterisk-example-1-call-between-two-sip-line/</link><pubDate>Sun, 14 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/asterisk-example-1-call-between-two-sip-line/</guid><description>Asterisk. Пример 1 — вызов между двумя линиями SIP # Первое, что хочется сделать сразу после установки системы, это совершить первый телефонный звонок, чтобы убедиться, что система действительно работает и ощутить то самое чувство, когда получилось!
В данной статье я постараюсь рассказать про основы работы Asterisk, каким образом вызов продвигается по системе, как настраиваются подсистемы и как они взаимодействуют между собой.
Если Вам не нужно погружаться в технические основы работы системы, если Вы не планируете глубоко изучать принципы работы, способы конфигурирования, если перед Вами стоит цель: настроить быстро, чтобы работало, и забыть, то я порекомендую Вам замечательные оболочки и сборки для удобной, простой и понятной настройки системы, такие как FreePBX, Elastix и т.</description></item><item><title>Ручная установка FreeBSD на USB flash или HDD</title><link>https://denisbondar.github.io/post/manual-freebsd-install/</link><pubDate>Fri, 23 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/manual-freebsd-install/</guid><description>Ручная установка FreeBSD на USB flash или HDD # Данная статья подойдет как для ручной установки FreeBSD 10 на жесткий диск в целях повышения собственного skill, так и для ручной установки FreeBSD на USB flash накопитель, либо на любой другой накопитель, на который невозможно установить систему стандартными средствами.
Установочный образ диска или USB-стика можно скачать на FTP-серверах FreeBSD. Список Украинских зеркал. Для записи образа на USB-стик воспользуйтесь приложением Win32DiskImager.</description></item><item><title>Apache 2.4 + PHP 5.6 + MySQL 5.6 на Windows 7, 10</title><link>https://denisbondar.github.io/post/apache24php56win7/</link><pubDate>Mon, 24 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://denisbondar.github.io/post/apache24php56win7/</guid><description>Apache 2.4 + PHP 5.6 + MySQL 5.6 на Windows 7, 10 # В статье описывается установка Apache 2.4 + PHP 5.6 + MySQL 5.6 на операционную систему Windows 7 / 8 / 8.1 / 10
Данная инструкция будет полезна начинающим WEB-разработчикам, которые собираются установить на своем ПК с ОС Windows WEB-сервер Apache с интерпретатором PHP последних версий. Конечно же, намного проще установить сборку, наподобие Denwer или прибегнуть к использованию инсталляторов и не париться по поводу настроек.</description></item></channel></rss>